香港Hip Hop界 diss/beef 回顧

近排香港hip hop 界有火藥味，大家都應該留意到

首先係bakerie diss track "DLLM"

米奇老味跟住加多一腳 "180K"

茅頭都係指向Wild$tyle/龍寨Trap House

而先前出現過唔少diss tracks 都值得留意吓

1. Cooking Bitchess diss GTB （2017）
呢個近期少少，唔太算係hip hop界

事源Serrini喺4月左右創立GTB，並推出single "Green Tea Bitches"

由火炭麗琪領軍嘅Cooking Bitchess（早於喺年頭成立，周不時喺HKCR有直播。）指GTB concept/idea上有嚴重抄襲嗰種"臭閪主義"之嫌，出咗首"綠茶椰菜花" diss GTB

有趣順帶一提，
Cooking Bitchess成員同Wild$tyle有密切關係。3月時候"火炭麗琪"搵到YoungQueenz featuring，MV入面都有Wild$tyle 旗下嘅Rappers客串。
另外近期上載嘅 "保持正面" MV都會見到同一班人。

GTB同米奇老味 friend底，米奇老味8月18日埸show除咗Bakerie之外仲揾咗GTB做supporting，而喺"馬克思"MV度都目到成員Serrini同楊彤蹤影

唔多唔少對後期bakerie diss wild$tyle 有分黨派影響

有錯請指證，會keep住update

2. Flashkid vs. Heyo （2011）

不得不提呢次經典beef

（唔係好記得flashkid當時出歌原因，有相關資料嘅巴打可以幫手補充吓 ）

Flashkid Summary - Murder Heyo 殺heyo

個beat底不停重覆（殺Heyo殺Heyo...）有意模仿/戲謔較早前Heyo屌鳩海洋公園嘅"VSOP"入面 （你老母你老母...）

Heyo - 剝牙

自從《花華》從良洗底後，好多人都叫Heyo現場唱"剝牙"但都拒絕再唱。
記得出呢首歌嗰陣，類似佢話未好好溝通就反擊diss，有D唔好意思，最Hip Hop態度係要溝通。
而奈何首歌寫得出奇地絕核
由YouTube封面
到 歌名
Murder → 剝牙 (寓意剝你棚牙)
再到歌詞
我嘅威力係一件生化武器 →wah！你老味 咁都叫做生化武器 嚇到你 真係冇氣 果一渣餸尾

甚至用flow用字都係完美KO Flashkid

cooking bitches

LF2

可唔可以講下少爺gang同wildstyle 有咩關係
做咩突然埋堆

YoungQueenz早前喺Facebook都解釋過，SYG同火炭麗琪都唔喺屬於Wild$tyle
純推廣 "based music"

其實早前SYG嘅LV 同奶其都參與過Wild$tyle旗下HGLF嘅mixtape，所以都friend咗一排

06. 215 / KLASSICK ft. LV (Prod.by Jazz Logic)
09. Outro / 奶其 From SYG

但我又反而唔知柒羊幾時入股SYG，淨係知柒羊隊牛子心失咗蹤

3. Dirty. R diss MC仁（2010）

無可否認MC仁係香港Hip Hop教父
由N.T. 到LMF到黃禍／北斗再到個人發展「福建音樂」，都不斷將Hip Hop引入香港

而Dirty. R，自稱行Dirty South風格，但而家應該退出咗，連facebook page都刪埋
早年開辦潮鋪Baby Ghetto（已結業），賣吓Hip Hop潮流飾物
另外喺2010年亦都以Cansyde名義舉辦過一屆"Ghetto Rap Stars Rap Battle"，Doughboy同Heyo都做過嘉賓。當中Flashkid都參加過

（柒到唔敢睇，慎入）

值得一提，Dirty. R曾經幫Action Waterfall做過廣告歌

Dirty. R當時不齒MC仁嘅老屎忽姿態，就寫咗呢首歌
80bars Diss HK HipHop Mother By Dirty.R

首歌好多個位都係直線抽擊MC仁

0:08 片中出現"封建音樂"，戲謔MC仁自家廠牌"福建音樂"， 就好似當年The Game 唔妥50 cent，話佢條crew G-unit係G-unot

1:16 人哋首歌讚頌神 你就偏偏相反
1:23 你都夠𤓓 喺MV promote你件新貨

的而且確，MC仁段verse係有質疑"神"嘅成份，MV入面又真係由Tee到外套到頂帽，都係佢廠牌寧死不屈出品。（MC仁嗰期出現親都係咁著）

1:46 冇貨咪出聲 快D Train up你班𡃁ken
- 講緊黃禍／北斗

2:18 十年出一首歌 仲得16個bar

相信係指呢首，段verse 16個bar，首歌2009年，但其實喺2008年就推出咗solo大碟"福建音樂"

2:56 我支咪嘅作用就係要嘮嘈 我支咪嘅作用就係要控訴
戲謔 LMF - "WTF" MC 仁嘅第一part
我支咪嘅作用就係要嚟講社會嘅問題我就要嘮嘈我就要控訴

3:30 經典樂隊裡面竟有一人丟架
- 經典樂隊 = LMF

陳強當年都喺903訪問佢

同埋點解SYG而家係個群組度要追擊個vision？

我都未研究清楚原因

Visionz同月喬都係soulsic
而先前SYG奶其同月喬嘅衝突糾纏咗好耐, 喺facebook你屌我我屌你 ， 月喬都出過首"beef burger" diss SYG
所以阿佛喺"超級火炭麗琪"入面最後一句
究竟奶其同阿月喬兩個人幾時先肯結婚

即係係soulsic對syg定月喬對奶其 我見soulsic班人除咗月喬之外都冇乜回應咁

Soulsic一直都冇咩攻擊其他rappers，係月喬同奶其牙齒印太深，可能殃及池魚

不過老實講我都未完全清楚，有冇巴打知多d

不過奶其都幾煩膠，係唔係都喺facebook tag月喬

高質

因為我見改埋soulsic其他人圖 仲以為其他人都同佢有牙齒印

Lm

哇正阿 我想知多啲

Diss/beef其實都好，咁先有進步
但目前嚟講，仲未有雙方程度都咁上下嘅beef睇

樓主繼續

等緊wildstyle 反擊

睇個勢都冇咩可能

等睇wildstyle收皮

點解唔diss back

因為冇料

唔似YoungQueenz慣性做法

屌佢地 淨係fb po圖解釋

1. 唔想搞大佢 尊重老前輩
2. 身有屎

yq 點會拿屎上身
宜家佢既狀態就係一個局外人

又嚟

留名

4. Arho Sunny diss Dirty. R（2010）

所謂螳螂捕蟬，黃雀在後。
你diss人同時後面都有人diss你。
利申：與MC仁完全無關

Arho Sunny大家都應該聽過佢個名，2010-2013左右出咗唔少諷刺時弊嘅歌，但好多都remove晒睇唔返 (有冇巴打有backup呀 )
而家全面轉做YouTuber，早排同ashly 嘅紏紛都唔少人討論
近排都有出吓歌嘅

講返正題，Arho Sunny不齒Dirty. R過份消費Hip Hop文化，全部錢字行頭，所以就出咗呢首歌

歌名"驚嘥"就係揶揄Dirty. R嘅Cansyde
Chorus仲係咁講買嘢

0:46
Hello 你好 佢叫Dirty Dirty
你問佢Hip Hop歷史 佢原全唔知
最叻就係搵錢 最多好似只係銀紙

消費hip hop

1:05
佢最叻搞battle 搞到一穫泡

上回提到Dirty. R個freestyle battle係點嘅樣

2:24
睇準時機 佢玩埋MJ

發死人財

延伸聆聽
呢首歌連MV捧紅咗 Ashly

2006年Arho Sunny 已經上過翡翠台節目音樂潮＠giv (嗰時仲係無線互動giv )

2011年Flashkid居然上台客串Arho Sunny唱"驚嘥"，但佢自己都有參加Dirty. R個battle㗎喎

正 有曬前文後理 再聽返 係唔同d
支持樓主

Bakerie最正

奶其尋晚出咗首新歌，大家品評吓

D詞好頂癮

5. KZ diss Dirty. R and more（2011）

黃雀在後，但係黃雀唔止一隻。

嗰時Dirty. R曾經用iphone嘅"I am T-Pain" App將把聲auto-tuned而出咗一首歌"iphone瘋" (首歌已經失傳 )
所以KZ就用autotuned出咗呢首歌，諷刺一下，條片仲要係Arho Sunny幫佢整。

呢首算係KZ收山之作第一章，但首歌事實上唔係淨係針對Dirty. R一個，
KZ有見嗰一代嘅Rapper歌詞質素每況愈下，太多劣質，甚至已經預知現今呢一代嘅Rappers已經失去咗Hip Hop嘅真正意義。

kz 2011 start from killa zero mixtape - 鬆化 zone ver

0:42 哩一首歌 唔係寫俾你 而係寫俾我 係講我自己點講你是非
第一段verse 第一句開宗明義呢首係Diss Track

1:07 我拎起紙筆 俾人話我老土 都唔知似乜 而家興用電腦

用電腦 狹義係指Auto Tuned，廣義其實就指呢一代歌嘅gimmick往往重要過歌詞嘅意思。

1:13 呢啲舊派 就快 過期 恭喜 賀喜 祝我快啲餓死
歸根到底，KZ覺得自己已經跟唔到時代，準備收山，其實diss緊自己。

1:20
派台歌 電台冇乜點播 喺卡拉OK 冇人點播 我又可以點啵
或者啲歌詞 要再白痴啲 又或者咪再堅持 咪再發CD
KZ 出過兩隻CD，分別係"畸詩集"同埋"90年代曲"，而"90年代曲"入面嘅"紅日"的而且確派過台，當然播放次數寥寥無幾，始終嗰時主流媒體仲未完全接受到。

延伸聆聽
KZ - 算數啦畸詩兄 feat. E1guan

可能真係好似KZ話齋 或者啲歌詞 要再白痴啲，同徒弟E1guan出咗隻家傳互曉嘅diulama，跟住就有一系列嘅歐美Hip Hop倒模歌。
其中"算數啦畸詩兄"倒模咗Dr. Dre & Snoop Dogg嘅"Nuthin' But a G Thang"，再度diss自己。

KZ 最後玩歌 - 桑拿 song

講明最後玩歌，除咗結束咗倒模歌系列之外，仲結束埋Hip Hop生涯。

Doughboy's《Chinglish》album release day - Hong Kong

2017年4月Dough Boy新碟發佈會香港站，KZ都有出席支持，Stanvibes就同佢做咗個有趣訪問。
3:34開始睇
「我就冇玩架喇，留返俾你哋新嗰D人啦。」

四海魚蛋 手打三寶 係咁Rap廣告

2012年為咗搵食仲整埋D咁嘅歌......

成班小學雞

的確有d 位係幾小學雞，但都有d值得反思下

Kz

香港奇葩

bakeries都有串過sunny

首"望穿抽水"都講中晒啦

btw 24味首do you know me都開咗地圖炮

閪app

仲開名話農夫

你開Machine gun

HK hip hop

樓主唔講啦？

反應唔熱烈 樓主點繼續講落去

我仲等緊忽士特傑事蹟同埋發女事件

推上水

岩岩睇完bakerie 推返上黎先

有關lil mic 發女事件，大家聽住KZ首「發條女」先

Youku頂住先，youtube版mute撚咗

近排有d忙，遲d會update吓

樓主出返黎啦

支持支持

我想知奶油包係咪真係屌左人條女

呢單好撚好笑 要睇左 lil mic RX段 唉而家啲xx先明佢唱乜 個時85起義都出左首瀟灑哥 又係入到應一應

保持正面 保持正面

Kz真係世界級

Push

推

我比公安拉左我就唔撚鐘意

85起義就係doughboy以前條crew

Tommy grooves 唔係同sunny frd咩？早班火車都有佢啲舊相合照。

係friend㗎Tommy Grooves 好早好早嗰時就同arho sunny組咗隊 Too Monkey

Doughboy有一次都話「望穿抽水」係屌啲所謂KOL, sunny係唔係目標，其實好難講，好似話齋，地圖炮

呢條順啲

Btw, Too Monkey網上冇咩資料

TVB
後面個肥仔 Mr. T.A.K. 就係tommy grooves

我知too monkey呀，所以咪問下點會講望穿抽水會係串佢，因為早班火車mv都有佢啲相，如果係反咗面就唔會mv有佢啲相啦